信用卡討論區 (47) 貼link搵食過主 年費免問 大學生發問前睇#1

信用卡交學費教學請睇#4教學區

目錄

#1 FAQ
#2 集中討論卡種
#3 大學生懶人包
#4 教學

借定唔借，還得到先好借！

世上冇免費午餐
學賺回贈前，先爬文做功課

#1 FAQ

Q：年薪 $1,000,000 申請咩卡好？
A：八達通卡

Q：想求 Member-Get-Member (MGM) 推薦連結應該點做？
A：留低自己嘅聯絡分式 (e.g. Telegram)，重申本 post 嚴禁貼 MGM link

Q：點申請年費豁免？
A：(1) 先致電年費豁免或客戶服務熱線 (2) 如未能豁免可考慮取消信用卡
(收年費後一個月內取消，卡行一定會回水)

Q：邊張卡啱我用／回贈高啲？
A：消費習慣因人而異，請自行比較

Q：邊張卡 O! ePay／PayMe／WeChat Pay／支付寶HK 有分？
A：Google

Q：八達通自動增值 (AAVS)、網上繳費用邊張好？
A：睇集中討論卡種

Q：迎新／推廣嘅里數／積分／回贈幾時先有？
A：睇 T&C

Q：點解有啲卡你地唔講嘅？
A：狗也不屌

渣打

Q：究竟 PayMe／WeChat Pay／支付寶HK 有冇分？
A：冇

安信

Q：有冇得申請返 Visa？
A： (適用於全新／現有客戶)

實用 Link

💳 信用卡討論區 (46) 貼link搵食過主 年費免問 發問前睇#1

Apple Pay: 特約銀行和發卡機構

Google Pay： 合作銀行

Samsung Pay: 參與的銀行、發卡機構及卡網絡

TTRate

#2 集中討論卡種

Asia Miles

- DBS

Black World Mastercard：本地 $6/里、外幣 $4/里、AAVS $12/里
門檻：年薪 $240K／大專生 (需先申請 COMPASS VISA，詳見 #4)
弱點：DCC 冇分

- HSBC

Visa Signature：最紅自主獎賞 $2.78–4.17/里、網上 $4.17/里*、AAVS $25/里
其他：最紅自主獎賞 $4.17/里、網上 $4.17/里*、AAVS $25/里
門檻 (Visa Signature)：年薪 $480K／$600K 資產
門檻 (其他)：年薪 $60K+
弱點：唔中最紅自主回贈率低

- Standard Chartered Bank

Asia Miles：$6/里 (AAVS)、食肆／網上／外幣 $4/里
門檻：年薪 $240K／$80K 渣打戶口存款
弱點：DCC 1% 手續費

Avios

- Dah Sing Bank

BA: $6/Avios (AAVS)、外幣 $4/Avios
門檻：$150K
弱點：Apple Pay 簽賬唔計迎新

- DBS

Black World Mastercard：本地 $6/Avios、外幣 $4/Avios、AAVS $12/Avios
門檻：年薪 $240K／大專生 (需先申請 COMPASS VISA，詳見 #4)
弱點：DCC 冇分

- HSBC

Premier：最紅自主獎賞 $2.78/Avios、網上 $2.78/Avios
門檻：$1M 滙豐卓越理財資產
弱點：門檻高

積分 (1X = 0.4% 回贈／$15/里)

- Bank of China, Hong Kong

i-card：每月頭 $1,111.12 網上／流動付款 (e.g.  Pay) 10X (分開計)
門檻：年薪 $150K／大專生
弱點：10X 每月上限好快爆、積分有效期 < 2 年

- China Construction Bank

eye Card：網上／payWave 5X、旅遊／外幣額外 2X
門檻：年薪 $150K
弱點：積分有效期 < 2 年

現金回贈

- Bank of China

大灣區一卡通 (鑽石卡)：每月頭 $2,500 銀聯閃付 4%
門檻：年薪 $200K／大專生 (需先申請其他中銀大專生卡，詳見 #4)
弱點：閃付經常交易失敗

- HSBC

Visa Signature：最紅自主獎賞 3.6%、網上 2.4%*、AAVS 0.4%
其他：最紅自主獎賞 2.4%、網上 2.4%*、AAVS 0.4%
門檻 (Visa Signature)：年薪 $480K／$600K 資產
門檻 (其他)：年薪 $60K+
弱點：唔中最紅自主回贈率低

- ICBC

宇宙星座卡 : 1.5% (AAVS)
門檻：年薪 $250K／大專生
弱點：成個月都未收到卡、冇  Pay

- Standard Chartered

Simply Cash：本地 1.5% (AAVS)、外幣 2%
門檻：年薪 $240K

- 中信
Motion：2% (AAVS)
門檻：年薪 $150K

- 安信
EarnMORE 銀聯鑽石卡：2% (AAVS)

門檻：年薪 $150K／大專生
弱點：比較少商戶收銀聯，尤其係海外

WeWa 銀聯鑽石卡：指定類別 4%–6%

門檻：年薪 $150K／大專生
弱點：比較少商戶收銀聯，尤其係海外

*：有最低消費

- 申請門檻僅供參考，銀行保留最終決定權

#3 大學生懶人包

(以下所有卡都用學生證／Share Limit 大法就開到)

Part 1 : 現金回贈類

· 中銀 i-card + 大灣鑽石銀聯
· 安信 EarnMORE 銀聯 + WeWa Visa
· ICBC 星座 Visa Signature
· HSBC 金卡 - 學生卡

用法

i-card：每月頭 $1,111 拍卡 (Apple Pay、Google Pay 都計)／$1,111 網上 10X 分 (4% 回贈)

大灣鑽石銀聯：每月頭 $2,500 閃付 4% 回贈

WeWa：食飯／海外 - 過 $400 可以玩 Shake Shake&nbsp;回贈，最多有6% (基本上玩親都係 15X = 6%)
唱 K 有 4% 回贈

EarnMORE 銀聯 + ICBC 星座 VS： 補位神卡
以上所講嘅類別以外嘅簽賬，就靠依兩張
收銀聯就簽 EarnMORE：2%回贈
唔收就簽 ICBC 星座 VS：1.5% 回贈

HSBC 金卡 - 學生卡：繳交學費可享高達2.4%或$400額外「獎賞錢」回贈；於「最紅自主獎賞」簽賬類別、網上及海外簽賬可享高達6倍「獎賞錢」，回贈達2.4%

同場加映

BEA i-Titanium：月份簽賬滿 $1,800，當中網上簽帳有 3% 回贈
(經常簽網上過$1,800 者可考慮此卡)

Part 2 : 里數類

(以下只講 Asia Miles，學生想玩 Avios 已有 DBS BWC 同大新 BA)

· DBS Black World Mastercard (DBS BWC)
· American Express Cathay Pacific Elite Credit Card (CX AE)
· 中銀 i-card

用法

DBS BWC : 本地 $6/里、海外 $4/里

CX AE : 本地 $6/里、海外 $4/里
可入 lounge

i-card：每月頭 $1,111 拍卡 (Apple Pay、Google Pay 都計)／$1,111 網上 10X 分 ($1.5/里)

#4 教學類文章

DBS 開 Black / Eminent (共用信用額)

條件：成功批核任何一張 DBS 信用卡，並已啟動 DBS iBanking 網上理財

Step 1：登入 DBS iBanking 網上理財

Step 2：於信用卡一欄，按「申請信用卡」

Step 3：短訊認證後，便可選擇想申請的信用卡類別

中銀開大灣區一卡通 (共用信用額)

條件：成功批核任何一張中銀信用卡，並已啟動網上銀行

Step 1：登入網上銀行

Step 2：於信用卡一欄，按「申請信用卡」

Step 3：選擇「中銀雙幣卡大灣區一卡通」的雙幣鑽石卡並按「申請」，再按頁面指示完成

繳交學費回贈

持有恆生大學聯營信用卡 (中大，城大，浸大，恆大)

請參考 “中大資訊” Facebook Page 教學

Step 1：登記「高達5x Cash Dollars自我增值獎賞」

Step 2：登入個人e-Banking 繳費

鳴謝：中大資訊Page

其他信用卡

常用繳費信用卡 (接受大學生申請) 包括：
1. 恆生 enJoy (0.5% Cash Dollar)
2. 中銀 i-card (0.4% rebate)
3. HSBC 金卡 - 學生卡(2.4% RC/$400)

恆生 enJoy 繳費方法請參考 持有恆生大學聯營信用卡 Step 2

中銀網上銀行繳費步驟：

Step 1：登入網上銀行

Step 2：於「信用卡」一欄按「繳付賬單」

Step 3：按「繳付新賬單」

Step 4：按頁面所示輸入繳費資料

不過po頭好似要有D嘢要更新
例如hsbc加咗大專生

lm

HSBC 金卡 - 學生卡??呢個? 46期你加咗

DBS個igo rewards可唔可以好似Asia Miles咁stopover?

#2冇加 同埋可以入#4里數類
下次先

#2冇加 同埋可以入#3里數類
下次先

新po留名

新post俾多啲人睇下

新post留名

申請左三個禮拜 叫我補交文件
佢話交齊好快會有 唔知佢快嘅定義係點

啱啱我hsbc vs 出咗promotion 40RC, 有無巴打記得係咩promotion

結婚簽卡邊張最抵？hsbc signature揀食去簽酒席？

我都收到800迎新啦~

好耐無留意信用卡行情
入嚟update下
以前高登神卡大新one+係咪已經唔入流追咗兩個post完全無提過
我仲用緊 學生係咪已經轉曬icard wewa嗰啲

以前1%係幾吸引嘅
但而家又有1.5%又有2%
仲邊有人用1%

恒生要打過去加大信用額

Scsc個迎新係點攞個一千？要消費滿幾多少回？

金鐘站近F出口有AE街霸

香港站長期有

即係我頭兩個月消費左1500蚊 實際就找500？

你個名搞到我答唔答你好

5月尾收卡, 今日回左985

名好閒姐 真心唔知 因為其他卡都要消費幾千先回返

渣打張Asia 批審完幾耐先有卡？

要計埋個1.5%咪1千啱啱好

成3個禮拜都冇消息 批唔批都講聲

我收左msg 批左 網上銀行都幫左我問戶口
但唔知幾時會有卡

我30/7申請, 4/8收到卡

夠啦

有收到msg?
咁我應該聽日都有

冒險樂園個商場

唔夠年薪但個幾星期已經拎到卡

可能已經無左 幾日前見到

1/8收到sms approved.

想問大新個批卡進度幾時先睇到自己進度?

上星期五申請, 今日入自己ID, 都話未 有 我 的 申 請 紀 錄 。

等1個月啦

大新所有野都慢慢地，但未到極品
一星期左右有紀錄

大新網上/海外簽賬既3%/8%
包唔包括基本回贈？

西亞卡cum卡回左
只有呢D活動先咁快回
其他拖你半年

想問下係咪所有銀行既REJECT信都會打埋日期?

MOTION幾時先會有記錄? 好似都就2星期

淘寶埋單見到CNY應該就只收1.95% visa charge 冇dcc？
見有人去外地消費叫人用外幣簽 最後都俾人收dcc
咁如果zalora hkd係咪都會中
用開boc icard網購

外地嘅港幣簽賬先會收 DCC charge (0.8 – 1%)
簽外幣就一定係畀 1.95%

今日AE sales打黎話唔交income proof就可以自己填form開細頭charge卡
7800買哩數究竟抵唔抵

之前有巴打話 citi 而家 aavs 可以轉 500 蚊
咁我本身就有張八達通信用卡
所以就上官網睇下點搞啦
citi 官網又叫人 download 張 form 填完再 upload
我搞完等左成個禮拜都冇聲氣
打上 hotline 又話未見到有紀錄
可能 back office 處理緊

點知頭先喺八達通 app 撳撳下
發現原來可以用個 app 即時升做 500
好心佢官網就講埋啦

巴打本身有ae?

想問下渣打個迎新係咪出哂 我頭兩個月應該簽左萬幾蚊， 但頭7500 $0.5 1里 加後100000 4 蚊1里應該唔止？

中銀I card交保費係唔係百分4回贈?
我用黎交AIA
我8月底交1111
9月頭1111
係唔係有兩次回贈

佢話: 閣下所選的機構尚未提供此服務, 你可以直接聯絡有關機構安排更改自動增值金額

國泰elite 炸，過去一年簽得8萬

thx

你果張係咪 citi 八達通信用卡先?

OIC原來要CITIBANK 8仔信用卡, 我只係用CITI BANK 自動增值8仔, 上星期交左表去分行, 佢話預一個月先UP到

我開左大頭 如果只係買里數我覺得2200買40000里抵過7800買46000里？50000里？

想cut張大貓卡 本身仲有一張 就咁打上去就cut到？會唔會叫你唔好cut

食得多山珍海味都想試下粗茶淡飯

屌原來可以架

VS仲申請金卡 香港人太貪心

之前試過唔只一次打上去話cut
又話保安理由，總之好多理由耍我去分行
死都唔肯cut
最後廢時再晒時間，落左分行簽個名就搞掂

太貪心了

上報

齊齊多謝人妖

大頭迎新有咁多咩？
上網只見係1蚊=5分

屌又搵垃圾人妖做訪問 垃圾報

其實符合申請資格唔等如會批
大把人夠申請資格咪又係唔批 VS

上次回$50用一次，硬食噢依披0.5%算。

每次見到人妖fb 廣告都俾個嬲嬲佢
正式抵制條人妖踩住人上位
希望各位一人一 爆佢

我見到有pre approved offer $1=10分

都唔算流出既
更新T&C
btw cut卡算

批左財仔卡 同大媽區
在外地消費真係好屈機 銀聯rate+2%rebate(大媽區4%) + 唔洗收charge
開學用

有優惠唔可以申請？
咁你哋做咩整AAVS 用 payme Wechat AliPay?
咪又係貪零成本嘅miles 回贈
大家貪零成本嘅就唔叫貪 我要使600先回300就叫貪
兒登仔咪咁酸啦 見人VS P卡 就話人貪

唔 work，唯有繼續等 citi 攪，入咗 form 一個月...

Eye正野黎
5x+939

Me too, 好奇怪

今朝2點oepay去paypal
啱啱9點銀行已有

個app 有無顯示？

佢出左計算機

一切正常 十分鐘內有email app有顯示 complete

你入數去邊間銀行？

如果我之後要碌$15000
新申請左渣打simply cash同asia miles個張
前者迎新係$1000 有100%回贈

最抵玩係$1000-1500用simply cash
其他用asia miles?
定係用返恆生enjoy卡儲cash dollar

上面班友會話你貪心 有VP申請Visa

使鬼理佢哋咩 如果IVE in list 我又咪會係揸VP再申請學生卡

有無邊張受英國大學留學生玩
上次申請左張恒生cash dollar都唔得
hsbc金卡得唔得？

佢呢度係話 we7 pay ，payme ，支付寶呢 d 電子錢包唔計落迎新

英國hsbc student card

唸唔珅點解要再用eye card, 平時唸住paywave ,3寶一次過用哂方便快捷

依家即係逼人 用大灣卡+ one plus 啫

而家sc am個迎新係咪好唔抵
$7500 0.5之後 3-4蚊先一里
記得之前promotion 2蚊1里仲上限可以10幾萬

有用開ae嘅應該都有，留意下app/網頁會有banner/彈出嚟sell你申請
不過city’super會變左sogo 呢個我無用

Eye card自取滅亡

hsbc 新卡係咪要等年底先可以登記最紅自主

申請AE CX Elite啦, 今期迎新幾好, 申請即送4000里, 之後好似$1/里

有了 岩岩兩個月前用哂迎新 儲左70000里 所以搵新卡開迎新

去左歐洲旅行 1蚊1里

無咁快去旅行
但遲D開又未必有4000+一蚊里

1031前

佢今次係爽啲, 我早咗幾日開, 要網上申請+開2張附屬卡先有4000里, 但最新係無條件4000里

不過，鳩開食4000
或者三個月簽5000都唔錯嘅

試過，冇三倍
因為個3x/10x 係promotion,同939 promotion一樣唔計電子錢包增值

TG group

之前 Tap & Go 有得將餘額過返入銀行户口？而家係唔係取消咗？ 響個 app 度揾唔返呢個功能？

太撚貪

咁有機會有積分喎
我搞亂左過數應用程式同電子銀包增值

自膠…揾到啦

去到11月30日
我決定11月先開 拎嚟聖誕去旅行 fit晒

Simplycash icard同motion現金回贈係咪都係即月回？會唔會分一個月回x% 第2/3個月先回埋其他

每年 1 月 1 至 10 月 31 都可以登記

大學生有無方法整到Cx ar?

scsc 誌賬後第二日上佢個360網 就可以兌 最少兌50

姐係張眼卡就黎變廢卡

用Express pay 方唔方便？
好多鋪頭成嗰日都感應唔到 搞到我好似張卡用唔到咁 勁柒 ( denied )
好多地方最後尾都係要插咭⋯⋯

AM太廢想cut左張SCAM
想搵張可以一張走天涯既cash back卡
HSBC VS用唔用得過？

MGM?

開到咪係
兩張cash back 卡都唔錯

依家啲學生咁有錢
VS都有

HSBC VS UPGRADE 應該開始咗新一輪 公海又有大貓post 請留言信箱或app邀請

你收到邀請？

個兵頭襯唔襯張卡

無知一問
Hsbc vs同sc simply cash有咩大分別

好大分別

岩岩申請HSBC學生金卡
去到最後一步佢比左個參考編號我
跟住我唔小心close左個網頁
依家我遞交文件要我填返個參考編號
但係佢又無sd email個d比我
依家點算

同埋申請時間大概幾耐架

大新6次625果個回贈有無人收到？

我張卡仲未收到

Sms會send返個參考編號比你

個sms係即時？
我無收到sms
申請多次得唔得

收到張hsbc白金卡 咁諗住開埋個手機acc
要我入提款密碼 但問題跟本冇send比我
定係確認左新卡之後先會send個密碼比我

我就申請完過多一日先send sms比我，申請多次會取消你個申請嫁，我之前申請AE試過交咗兩次文件，之後佢就send信取消咗我申請

確認咗新卡至寄俾你

學生如果想草里數而家申請邊張卡最好 假設唔可以直接申請dab bwm食佢個迎新

打上去問

新手咁急做咩

睇第一頁啦
咩撚野學生？IVE？

之前paypal過落SCB 一日就得
宜家去HSB 兩日未見影

巴打們大約係要幾耐

又要驚又要玩
Boc兩日就有

而家開大頭有咩著數
早幾日AE打黎遊說我開細頭
但我拒絕了，年費on99比唔起

citi same day

而家我隔日收到

請問係咪即時轉走？

拎到

scsc申請幾耐先到手？ 10號申請

換里數

用黎找數有92折(六大消費類別+四大商戶簽帳)

都想知幾時寄

拎唔到

same 星期一交文件 琴日收msg話批咗
但ebanking冇多任何野

你都未確認收卡 點會多咗野
----------------
收到通知話批卡 ==> 宜家攞去寄 3-5日收到

咁快 差唔多2個星期都未有msg

而家已經有三張自動增值嘅八達通(兩張個人，一張租用版)，係咪無得再加多張玩自動增值？

中銀寄出咗信用卡會用wechat提示咁貼心架原來

Hsbc打黎對資料

有人收到hsbc 學生卡未

一次過收4張卡就是爽皮

邊四張呢？

恆地會

十分得

可能開埋 sem 要交學費都未收到

大媽區，恆地會，icard, 智盈理財

銀包好厚

今日突然收到大貓300超市券
原來係advance 迎新
但其實我係屎忽痕申請升級

Ching , 可能HSBC chur 晒你個credit limit
SC 慢左搶唔到, 最差情況係唔出俾你

中 銀 戶 口 得 $88

都係, HSBC批我 2x人工credit, 太多啦

好心見人 fresh grad 就教下人啦

2倍唔多啦

但motion卡先比得我人工多小小，勁廢
打比佢話想加 佢話要交資產證明先再睇睇

啱啱再check ebanking，已經出咗信用卡號碼同批咗4萬幾信貸額
但唔洗等佢打電話黎對資料
simply cash效率勁高 滿意

你哋咁衰㗎 俾清楚條link吖嘛

有冇人批左學生金卡

Octopus Card

中銀香港（2388）晚上公布，推出BOC Pay手機應用程式，作為首個一站式二維碼跨境支付電子錢包，應該程式已可在 Google Play 或 App Store下載。

該行表示，電子錢包適用於大灣區各地，可滿足香港客戶到內地的支付需要，客戶毋須在內地開立銀行賬戶，便可掃二維碼付款。

首階段將率先推出銀聯信用卡二維碼支付服務，未來將提供銀行賬戶綁定服務，讓客戶無卡支付。另外，又將加入 P2P 個人轉賬等服務，不斷豐富支付場景。

大家諗到用來做啲咩未

冇撚用 一開就已停止

渣打最過癮之處 未確認個app已經睇到number同 limit

Email

計落都係0.432%

一定要用佢個張雙斃卡
仲要無得用家之間互相轉錢

黎緊HSBC都出faster payment, 呢個BOC pay有咩用

點解唔直接申請bmw 呢 搞到咁複雜

呢兩張金都靚 大貓隻金色真係核撚突突
Btw已經好少有銀行仲有金卡

本身入息同資產都唔到 想問下係咪一定申請唔到匯豐Visa signature
本身冇匯豐戶口 係咪要由金卡開始玩起

見visa signature d餐廳優惠幾吸引

註：持卡人簽賬每滿港幣250元可賺取$1「獎賞錢」。每次交易的剩餘金額將與下一次簽賬累積計算「奬賞錢」。

大貓學生卡已批
但點解係email唔係sms既

計比例
儲夠 1 RC 先回比你

我都收到 email 批銀聯

唉，連恒地會都唔批俾我

有冇人知, 4寶飯如果開聯名戶口, 入唔入到錢去銀行?

你申請VP定VS?

VS，又係佢自己寫明話「如中銀恒地會 Visa Signature 卡申請不獲批核，閣下願意接受中銀恒地會 Visa 白金卡。」，咁邊個會走去撳 VP 啫

恒地會4寶得五得？
剛剛睇左12月31前簽12萬額外12萬積分

有冇打電話來對資料？

無

下點解係銀聯？

之前申請BEA學生卡
佢都夾硬俾張Titanium
得5000 5000

中銀批卡好鬆動, 連TU都無check我, 係咪有其他原因先唔批你

恆地會最抵玩, 18000分=$100

我上個月頭開完 SCSC，唔關事啩

想問下如果大學畢業生想申請hsbc advance係唔係唔洗任何最低資產?

想問問關於信用卡 aavs

應該有一欄係for 親屬

簽賬用中銀vi 好d定恆地會？

唔熟VI, 等其他巴打簽你

係

幾時申請 我16號申請仲未得

thx bro

6X都有2.4%, 應該抵過1.5%
利申:鳩計

本身有 VS
出黎食迎新
舊客都有 500

呢到係 upload 張 form
唔係 e-form 黎
填持卡人資料啦

3位不同親友 / 1位親友 都得

唔該晒

屌
過左兩日都無sms 係咪收得皮

致金管局主席：

我fuck Paypal老母。

小市民上
2018年8月24日

即係要自己 print 出嚟填完再 upload 上去？

想問吓大貓批咗卡，係咪會喺E Banking 顯示卡號
Thanks

確認後一個工作日先有

i see
唔該巴打

if 累積簽250先回Rc 以下例子佢點樣計?

第一單簽左210蚊(中最紅有2.4%)

第二單簽左40蚊(唔中最紅得0.4%)

咁佢個比例點樣計?

210×2.4%+40×0.4%
=5.2RC???

死人妖扮大師呃稿費 食兩家茶禮 正一食屎狗黎

係, 仲要你 upload 完都唔知佢 back-end 幾時搞
我建議你都係去分行交 form
感覺上好 d

已經有dbs Black 同sc Asia miles~平時多網購、外幣簽賬，黎緊會結婚，想儲Asia miles。下一張係咪應該hsbc VS? 定I-card 或其他？

咁搞日去分行搞

唔知點解星展喺度sell CV
我張m乜撚有paywave未

有100k先有紅卡

仲搵左黃秋生代言

30日

唔夠年薪就唔好咁多幻想
隨遇而安把啦

唔洗，五年免adv年費，卡跟戶口比埋你

唔係大學畢業生首唔年都唔洗咩？

呢排ana迎新癲到

宜家DBS CV迎新好唔好

佢唔批張卡比我

信用卡要有存款或者收入先得

想問下大家，如果有好多卡其實都好少用
係咪應該cut 緊少少留返第時有機會再賺返迎新？

去日本旅行 簽外幣 邊張信用卡好用？
銀聯定master/visa

匯豐 5x獎賞無放落賞世界

日本唔洗問一定係淫聯

依家邊度仲有ae街霸

一陣去台灣呢？
我都係all in賞世界

咁佢問日本咪咁答

收入要有幾多先批？

我意思我晏d飛台灣
都想問下應唔應該用hsbc

窮就

台北呀
hsbc vs 賞世界， dbs bmw, citic銀聯在手

應該會用hsbc vs~

唔一定批

Wewa食肆過$400可以shake 正常係簽完可以即刻shake
食完urban但wewa app顯示張單係maxim cake 無得shake
打完上去問cs話有可能urban本身唔定義自己係食肆
唔通每次去餐廳食野簽卡都要問下佢係唔係食肆咁on9

報告一下：
張學生證今個月31號expire, 申請大貓學生金卡都批

巴打你邊日apply?

我嗰張9月到期，依家即刻申請試下先

收到msg話批咗 3日後寄過黎 18號apply

大家最紅獎賞allin邊個

呢D真係靠經驗同自己查
因為真係分得好細
好似東亞快餐仲慘

不過好過網上成日變

我200k多d批31k

點解我出第二日已經 apply 都無消息

Me too

你哋15號apply？

我14號呀

之後16號send sms比我話收到我嘅申請，跟著到依加都無回音

你地係apply完過左幾耐先有sms通知話收到申請架

15號申請 尋日批咗

有冇打黎對資料？定係直接就入審批

15號申請 22號SMS話收到
24號就批咗
利申 冇戶口

好似新客先會打電話
我就無收到 可能因為本身有戶口

即係大約1星期左右有消息
而家大機會要defer學費 唯有交住一半頂住先
我都係冇hsbc戶口

冇戶口嘅話唔好skip咗39字頭嘅電話
大貓card centre電話同D廣告呃錢電話好似樣

收到2個msg 一個係批緊 一個係批咗

可能本身有户口 冇收到電話

咁大獲 好彩你提一提
成日有呢種白撞電話都唔聽就算

中銀呢？

更新返先
23號凌晨apply
啱啱收到sms話收到申請

咁快 我都係23 乜鳩都無收到

等一等啦可能好快到你呢
睇下張卡趕唔趕得切返到黎 4號due學費

新客佢會打俾你問幾條鳩問題
但無得打番俾佢
所以申請完D 3字頭電話我都聽左先

hsbc vs 呢？
5x 放左落飲食 無放賞世界

我新客16號晚申請 18號收到message
之後咩都冇收過

18號申請到依家一個SMS都冇

世界然後再開分身卡

個頭講完個頭收到 希望趕得出

咩卡？

市中心 T記有
岩岩見到

想申請張HSBC, 街霸度申請會唔會有優惠卷/野送?
官網申請只係得迎新..無額外優惠卷/野送

thz 巴打

10k limit
佢當你金卡- 學生

我張學生金卡都係10k limit，但唔緊要，反正食完迎新就用返VS同紫卡

呢兩日唔得閒出去搵

好似淨係可以用指定幾間銀行戶口還數

簡單幾個步驟綁定微信錢包，就可以用錢包內餘款還卡數，一click就掂，輕鬆又簡單！

16 號俾中銀 reject 完張恒地會，係咪唔好咁快再申請新卡好啲？

我想問下HSBC學生卡要簽滿600蚊，定分開簽滿600都得？

想問本身有三張用緊AAVS
唔可以申請多一張
咁citi 八達通信用信可唔可以當第四張？

報失信用卡係咪發張新卡比你但係新no?
咁分緊期既係咪會過新no 唔會變繼續供?

新no
分期會自動轉過去 但autopay 要set過

大學生都唔識睇T&C呀？
咪用啦

唔該哂 咁statement既都係跟返找數日子 唔會要你即找？

1. 唔可以申請多一張

如果本身果三張係用你 HKID 申請
就唔得
除非你幫親友申請

2. citi 八達通信用卡可唔可以當第四張

可以, 金融機構發行既八達通不在此限

笑

學生開bwm

大貓學生卡都唔易申請 個fd收咗reject

Hsbc vs 真係一卡行哂

邊間u

吓 學生都唔批 咁學乜鳩生卡

正式宣布 大貓係全港批卡最嚴嘅銀行
理由：學生卡都唔一定批

本身tu有問題？定係有其他bad record?

佢係白板 我推咗佢落坑

就算其他銀行，白板都批學生卡啦
大貓

想問下上年開學申請咗張大學信用卡visa 可唔可同銀行講轉master架 因為hsbc個張都係visa

我自己都唔敢講大貓會唔會批我 所以申請多張DBS

現家先知 但我上網交左申請

申請多張咪得

咁個credit limit會點

TU A, HSBC VS cardholder + P account

白板都failed

想問下學生哥開AE有冇話邊張優惠多又比你開

安信EM 爆左credit, 比佢收左180 overlimit fee, 除此之外 overlimit 個幾千蚊使唔使額外比利息

一係share limit 一係多一萬

想問下獅子附屬卡係會跟主卡最紅類別？
定係有得揀？

按身份證分

唔係嚴，係睇心情

你以為學生就大晒？

大貓都無咩特別姐其實
出唔到咪出其他銀行

老實講無業唔批仲正常

唔想害死人, 良心

想問下hsbc VP
係咪都可以草AM
佢係咪可以有齊Cash Refund同AM
Thanksss

學生申請學生卡都唔批
咁你出乜學生卡
大貓係特撚別犯賤 唔踢佢都唔郁

大貓係無興趣做窮人生意, 但又唔可以做到出哂面

所以咪私下瘋狂reject lo

其實呢到係咪全部學生哥？

原來而家張dbs bwm識反光

Hsbc vs放去飲食

想問下入錢落張卡到 正常要等幾耐先會加到錢?

渣打app更新左新版
但始終連積分/現金回贈有幾多都係睇唔到

HSBC 1RC = 10AM
但要畀 $300 年費，一年內任轉。
唔畀指示會自動續期

iOS12更新完 Force Close

吹左好耐話出新app
拖到今時今日先出到
點知係咁既貓樣

想問下大貓最紅大折日 佢係計簽果日定入數果日

連月結單都睇唔到

VS 最高 3.6% $2.78

簽嗰日

係咩

係搵街霸

宜家去超市 最抵係咪dbs cv? 好似有8%回贈

唔使
一開左 ebanking 已經可以申請
btw eminent 出黎做乜?
why not 大新 one+

每月得果兩三日
同埋每次要買滿 $100

同埋 SC AM 食肆 網上 $4/AM
其他就 $6/AM

想問下喺app到買嘢計唔計網上類別？
例如klook 網上訂同喺app訂有冇分別？

Fg 人工高過白金一截
唔批
大貓真有骨氣

可能呢排收得太多學生金卡申請，發脾氣

原來仲可以16%回贈

主要將佢當出國信用卡咁用

我平時係香港唔會有太大筆嘅消費
miles黎講我儲十年都未必換到台北機票
同時又覺得銀聯係香港作用不大
倒不如拎張eminent
國外消費用佢回贈個2%cover左個手續費分分鐘都唔同unionpay差太遠
最緊要唔洗比人當係國人

btw恆生真係龜都快過佢
張CV我仲遲過恆生張聯名卡三四日搞
今朝上網睇已經批左

但係佢個迎新搞唔掂
兩個月六千無咁多野買

見大家payme出曬事咁又唔知計唔計所以我都係放棄左佢

利申對CV個迎新喼有興趣
但簽唔到所以硬食戲飛

保底用CITIC Motion

*日

又一個唔睇rate，免完之後個rate都食返你

岩岩搵過 好似得第一年有2%？

主要將佢當出國信用卡咁用

咁你不如 hsbc 賞世界
0.4% + 0.4%*5 賞世界 + 0.4%*5 最紅海外 = 4.4%
扣完 1.95% 手續費 = 2.45%

但係大猫用曬海外好似好白痴咁
雖然睇個數好似好和味咁
但一年飛到三次都已經好叻
好似唔化算

同埋睇大猫咁批卡法
我係張白紙都未必批我

話說啱先去渣打啲新式存款機入錢
見到有 Contactless logo 係插卡口附近
係咪代表就嚟可以用 Apple Pay 交易？
(提款卡就唔覺有)

冇話白唔白痴
個個人既用法唔同
批唔批呢樣野就要申請左先知

做空少成日外遊消費
銀聯加visa/MasterCard 既話
係咪中信motion 同hsbc 銀聯雙幣最抵用？

佢又冇reject 同批卡 8月16日申請

想申請張HSBC金卡
有學生證
返pt當ft咁返都有萬幾蚊/month
有糧單但暫時得一個月
唔夠三個月咁幫唔幫到個信用額？

8月15日申請 星期六已批 我諗應該差唔多

都有道理嘅
但係我依家(如無意外)都已經有兩張卡
廢事拎太多黎擺

DBS個度Eminent係咪真係咁唔抵拎

另外回應返上面有位ching話我無睇到rate
我自己都係主要飛台/韓,
睇won個rate unionpay同visa差好少
一萬won先差一蚊hkd 相差唔算太多
係唔想拎財仔卡嘅情況下,應該我都無得揀
聽過同學講大媽區唔係咁易批比我地

yes

當你買超市用 92 折買到 23000 蚊 (即係你買左 $25000 貨)
得到左 92 CV$ 扣多 100
8% = 1840 2000 = 25000*8% 加多 100
1940/23000 2100/25000 = 8.43% 8.4%

多謝更正
無用開唔知即減

飲食HSBC VP/SC AM
TAOBAO DBS CV
平時用 DBS BLACK/DS BA/CX AE ELITE

CV 百記ok嘅
但我用ali卷多

老母用hsbc
佢唔會買到100蚊

百佳每日最多回 C$80

HSBC VS+CUP
VS = 0.4% + 0.4%*3 VS + 0.4%*5 賞世界 + 0.4%*5 最紅海外 - 1.95% 手續費 = 3.65%
CUP = 0.4% + 0.4%*5 賞世界 + 0.4%*5 最紅海外 - 1% 手續費 = 3.4%

100/18000 = 0.56% 抵?

買唔到 $100 都冇 92 折
咁成件事就唔同哂

想問下cup係咩
Google 搵唔到
感謝
我唔用開信用卡唔識野

總之 HSBC 賞世界

開到VS就VS, 唔得就銀聯雙幣
銀聯(cup)雙幣手續費需然少0.95%
但個rate 成日高visa DD

銀聯 China UnionPay

有人話唔使 有人話搵街霸

申請咗成2星期，大貓終於批咗我張vs

見你地都CV淘寶，有乜好

咁少人用渣兜張sc

22號申請咗，大約幾時先會批卡

有冇人 v7 個人資料認證五到
佢話姓氏不符
姓歐陽應該點打？

想開新卡，做完research
HSBC vs 白金 vs sc 儲里數嗰張
大家覺得邊張好？

冇睇啊 反正就冇收我

睇到都頭痛

原來intern 1個月糧單+title 有 summer 都開到hsbc vs 同 ae cx

3%回贈呀, 變相免手續費

星期六入, 正常要星期二先入到數

想問SCAM card 批or唔批都會有sms?
申請咗兩三個星期都冇任何sms email

打去問下啦，我之前申請，幾日就有消息

我岩岩申請咗張 wewa ，可唔可以再申請張 earnmore 攞部 switch?

citi 個網頁介面咁撚難用嘅…究竟要個網邊度可以用積分換飛行里數？

中信批卡咁鬼慢,兩個星期都冇信話批定唔批

我一個月啦
網上整都查唔到進度

中銀個app真係好難頂，VISA CARD, VISA CARD, MASTER CARD, WORLD MASTER CARD , 都唔知邊張打邊張

識睇#1
識中文？

我中銀個 app 唔會顯示我 d 信用卡嘅

都唔知點解可以咁鬼慢

你要上ebanking tick返佢先會show出黎

中銀 app 冇戶口用唔到已經夠戇鳩

Ive洗唔洗學中文?

仲要還完錢 之後啲新數照打出嚟 還數日期唔變 大佬呀 唔睇月結單真係嚇一嚇 就嚟當簽賬卡咁用
其他bank起碼識分每個月嘅月結數 新數入唔會即刻show新總數又show埋舊嘅deadline

IVE 要讀普通話 同英文

你啱
唔使..................

咁唔知啊 兩個月左右都冇收似係真係唔收
過多兩個月睇下點

岩岩換左 聖誕23-27號去大阪既BUSINESS

AV?AM?

真好之前最遲24要返

Standard chartered simply cash 申請左就黎一個月 到宜家都冇聲氣 一個星期前打去打去問又話批卡要一個月左右 仲話可以幫我優先處理 到宜家仲係咩都冇

耐心等待

21號申請，過曬要求交齊文件，26號已批等緊卡到抽獎

oepay係咪瓜咗? 完全load唔到野出黎

sama暫時未能提供服務

*same

$100

有冇人用過 DBS Flexi Shopping 可以分期交保險？我見而家用 DBS Omni 8 月 31 日或之前申請可以免手續費

Same

#metoo

咩類別應該無影响, CV玩完係服務類別, 一樣有個制可以按Flexi

我冇嘅
我見佢而家做緊 promo 話 Eminent 都可以就咁喺條數隔籬撳 Flexi Shopping 圖示，8 月 31 日前仲免手續費，唔通到等佢誌賬咗先有

就黎生日, 想簽BA, 應該當日幾點鐘簽穩陣?

我有3張卡, Black, Eminent, CV
入app睇係得CV有得按

佢 31 號前都唔 update system 咁我咪要硬食 $100 手續費

可以

中銀大媽卡周街都拍唔到銀聯
賺佢果4%回贈慘過食屎

中午包冇死啦

正路應該係

Hsbc 學生卡 仲未批同reject

我上次打過去
第朝就話批左

恒生唔係 都係唔可以超過一萬

恆生可以

曾經問過counter佢話入左錢都係要打上card cemter

不過實際無試過

恆生櫃員機轉帳入信用卡，即轉即用

通常俾人 reject 完，隔幾耐先會再申請新信用卡比較安全

下月扣
拉落月結單最底有寫

好似話係hkt network出咗問題

google咗

有無巴打知邊度有財仔卡街站

上星期一喺hsbc分行申請張信用卡 到今日都未收到sms

冇腦 冇人想答你

我申時無打黎

想問好耐
其實銀聯外幣提款同外幣簽帳個exchange rate係咪一樣？
例如我o係日本atm禁十萬yen（不計銀行收費）同簽十萬yen卡數，個exchange rate係咪一樣

點解會唔一樣？

之前係人妖度申請scsc 連銀聯卡出果$100回贈係點回？

有冇人知大貓VS 申請要幾耐?我都就2個星期，
打去問，又話審核緊

第一日申請
第三日收SMS
第五日批

銀聯已收

寄coupon俾你

年薪48萬鬆d, 申請hsbc vs
acct長期得一兩千蚊，俾佢reject左

hsbc 除非你本身大把錢放佢係度

否則你年薪幾高都可以reject

[img]
圖片網址[/img]

遲下M乜撚卡都有paywave?

利申: 垃圾sony機，成日用唔到google pay

收唔到email 喎 雖然有同冇都冇咩所謂

大學生返intern，ac長期好少錢都批咗喎

攪左幾耐比佢REJECT?

返咩INTERN有48萬年薪?

由入申請到收到信都成個月
啱啱打去佢話allowance唔計入年薪，淨係計basic salary
剛剛我再upload份salary statement, 睇下批唔批

我老婆搵得少過我，但係佢係特選客戶，一個星期已經收到張卡

張HSBC 卡開通左收到密碼信，但網上理財在"信用卡戶口"乜都冇?? 因為未用過?

年薪46批左 一個禮拜搞掂
不過擺左成1粒股票係大貓

使乜480k年薪 一個月糧單就批咗

intern都有4萬月薪？

想問下可用信用額少咗，係咪代表有transactions?
張bwm少咗$300 limit 但張卡自截數日以嚟無用過 以截數日前又找哂上個月卡數

你個 ebanking 本身係咪用 mpf 開?

儲蓄戶口，唔知點樣亂按入左咩電子/結單 tick返個信用卡戶口就得

唔信嘅話聽日/過幾日等張卡到咗影上嚟又點話

留名

用緊中銀信用卡，呢一兩日買完野，用網上銀行check個可用餘額都唔會小左冇減到，有冇人知點解

唔該哂先

因為中銀做野就係咁西 等下應該會出啦

幾日唔見有變都正常

幾日唔見有變都正常?

仲會唔會寄返張有paywave ge卡過黎？

唔會 除非到期/補領 我宜家先收到email

有無人更新完八達通 app 之後就 aavs 唔到？

冇問題喎 仲過到paypal🤨

對我嚟講好正常 不過擔心就打上去啦

佢係咁話叫我請重試其他位置

熄機再嚟啦

轉第二部機就嘟到
唔知係咪個新 app 同 android p 有嘢唔夾

講起 nfc ，我部機個 nfc 怪怪地，唔知係機嘅問題定八達通卡問題…我有一張舊卡，用咗好多年，一切正常，但新嗰幾張八達通，過錢就一拍即得，但 check 紀錄就拍極都唔得

想問下icard網購&android pay/啪卡唔係圍返起$1.5/mile咩？
明明我都未爆$1111.1個limit但月結單睇到圍返起$2/mile

利伸：剩係用黎網購&android pay/啪卡

叫佢開張附屬俾你好過啦

有